批女星演小龍女穿著如非洲人 金庸黑名單藏巨星、大導演

武俠小說巨擘「金庸」（本名：查良鏞）昨（ 30 ）日在家人陪伴下於香港養和醫院病逝，享耆壽 94 歲。金庸生前著作豐碩，不少作品屢被翻拍為電視劇、電影，但並非所有版本皆受本人所愛，男星任賢齊的演技、女星吳倩蓮、鍾麗緹的造型都曾被金庸給負評，直性子的他甚至還封殺香港名導徐克，拒絕筆下小說由他改編。

綜合媒體報導， 1998 年版的《神鵰俠侶》由任賢齊、吳倩蓮主演，金庸曾指飾演楊過的任賢齊演技浮誇、不見大俠風範，猶如店小二，並認為吳倩蓮的小龍女造型應著白衣，始能呈現清新脫俗、不出塵世的氣質，批戲服總穿黑、藍色的她就像「來自非洲的人」；港星鍾麗緹在《天龍八部》出演反派康敏，小說中外貌高尚純潔，卻有一副蛇蠍心，但金庸批鍾麗緹演得「媚態太過」、「過於浪蕩」，反倒像潘金蓮第二。

香港大導徐克曾將經典名著《笑傲江湖》改編為電影《笑傲江湖之東方不敗》，把東方不敗的男性設定改為女性，金庸獲悉後十分惱火，徐克則對他說，假若電影失敗，那就證明電影亂改是不成功的，誰知上映後票房出奇的好，更讓金庸不悅，於是後來徐克想再買《神鵰俠侶》版權時就遭對方拒見，金庸當面對徐克表示，兩人雖然還能當朋友，但自己的小說絕對不會再讓他改編了。

咁任賢齊d演技真係差既

猶如店小二

笑到噴水

睇佢做笑傲江湖先難頂

香港師奶就係bye呢d。無樣無演技懶係好男人唱埋d意淫情歌。

條柒頭死返去拍夏日麼麼茶算把啦

王家衛套東邪西毒改得仲癲喎

擺明導演選角問題，任賢齊叫佢做令狐沖個種放蕩不羈，被小師妹玩無奈都仲好。楊過果種傲氣情深當年佢款儍間間邊做到

改編為電影《笑傲江湖之東方不敗》，把東方不敗的男性設定改為女性，金庸獲悉後十分惱火
于正改就很滿意

佢用王家衛套講法會唔會攞文學獎？

咪會變左劉以鬯嘅風格囉

本身搵任賢齊做楊過個個都on9啦⋯⋯

更on9係之後做埋楚留香
有冇casting過架

根本佢個樣最適合做店小二，係要揾佢做大俠

可以做幾億身家嘅店小二，但係就係唔可以做大俠

哥仔靚呀靚得妙

大家好！鍾麗緹最近在娛樂圈的活動簡直令我忿怒，到底她做過甚麼事而令我有此想法
呢？在以下的文章有我會拿鍾麗緹最近做過的事作分析。請注意！這篇文章字眼較為粗
暴，而內容也比較亂，其實我只是講一下我的想法，請大家耐心閱讀。

我屌鳩鍾麗緹個老母臭花西，屌！個臭西鍾麗緹簡直當我們班性苦悶男的強姦能力無到
，她根本不怕被姦風險要繼續穿性感衣服，我屌！她拍"晚孃"已經正明了她個西好撚癢
，想被我們這班性苦悶男人插，想展示她自己的纖瘦身材，想轉行做高級雞，想被男人
玩美麗西。你老母臭西鐘麗緹，我要屌鳩她的美麗西呀！她拍完"晚孃"後出席首影禮，
她居然穿凸點(凸乳頭)衣服，你老母她那麼性感，屌你老母，條淫女想點呀？屌！唔撚
要問人，她想做雞。以上兩件事都只是小料，我在今天看過報紙娛樂版，看完後我心中
的忿怒簡直到了極點，屌！我屌！屌！屌！她今次在慶功宴上......，等一下，我特然
想起她最近出了一本寫真集而且是賣斷市，屌！我都想買一本，我都想看她美麗的乳頭
，我要啜鍾麗緹的乳頭呀，我，我啜，啜，啜，啜波！言歸正傳，令我忿怒的就是她在

出席慶功宴穿超性感低V短裙和魚網絲襪，屌你老母鍾麗緹，我要插鳩她個死人淫西，
她這樣的行動很令男人扯旗，大家試想想，當我移開那件性感的上衫小小後，我就可以
看到她對正波了，大家又想想，有一對正波在你面前，你會怎樣？問案很簡單，我第一
時間會(渣)著來啜，大家又再想想，當啜到鍾麗緹對乳頭硬了後，這真是很正的事！不
知鍾麗緹對乳頭是甚麼色呢？不論甚麼色我都想啜。其實鍾麗緹是想做高級雞，她最在
娛樂圈露波，目的是想賣廣告，她想被有錢性苦悶男人知自己好撚正。我現在就為她做
一個價錢表。以下全部金額是港幣。和她接吻：一萬元一次，(渣)波：五萬元一分鐘，
啜波五萬元啜一次，看西洞：十萬元，啜西五十萬，最後就是和她做愛過夜：二百萬元
一晚，大家是否覺得無法抱起她呢？因為上天製造她去來是供有錢佬玩樂的，其實我也
覺得很無奈，不過大家還有一個方法可以插她的美麗西，這方就是性戰強姦，我們的香
港拉登性戰兵團要集合我們的力量，捉住鍾麗緹，然後張她禁錮待我慢慢享用，最就留
給香港拉登性戰兵團的兄弟輪姦和拍成四級片賣。我要屌鍾麗緹呀！

佢生前有無讚過邊個演得好???

周星馳套鹿鼎記佢好似讚佢演得入型入格

佢講過劉德華既楊過最似
冇記錯既話

套野搞到我以為雙兒係孖妹

一代武俠小說宗師金庸昨日離世，他筆下的作品不少曾被改編成電影和電視劇，當中周星馳於電影《鹿鼎記》中演繹的韋小寶更得到金庸認可，更予以「不做第二人想」的讚許，二人私下亦是好友。

周星馳經常於電影加入金庸作品的元素，最經典是電影《功夫》裡曾六次提及金庸作品裡的人物和專有名稱，例如降龍十八掌、蛤蟆功等，周星馳主動約金庸談版權費，金庸甚為驚訝，因為很少有人會為此付版權費，不過周星馳堅持為六個名稱付了共六萬元

有冇小龍女難頂得過小龍包

聽到話任賢齊似店小二真係有d大快人心o既感覺
從來覺得佢扮咩都唔似
由夏日麼麼茶起, 都唔明佢係靠咩上位
靚仔有型又稱唔上, 唱歌又麻麻

陳喬恩做東方不敗喎，但金庸又同佢私底下又咁fd

我鍾意王家衛個設定

劉亦菲

佢改到套戲完全係ON9當有趣

好正喎

任賢齊拍親d笑片都唔想睇
相反佢拍下d正經戲，樹大招風其實幾好

完全唔明點解任賢齊會做到明星

個套係東成西就
唔係東邪西毒

結果金庸也只是個炒房垃圾而已

這些人都是垃圾 年代正好趕上炒房熱潮
有點小錢之後 每個都拿去買房地產

壓榨下一代年輕人 享盡榮華富貴 家裡滿是金銀財寶

然後你們還說要緬懷他?

緬懷三小? 緬懷那些被壓榨而受苦的年輕人嗎?

吳倩蓮都好難頂，尤其係睇到公孫止叫佢大美人嗰時，明明其他女角仲靚過佢

講得好

東成西就得張學友嗰段ok

背後有公司捧掛，幫佢接多D job見面率多左好難唔紅喎。

始終覺得古天樂的楊過最貼近原著

忍唔住入去俾個左正評
但又俾佢紅左咁多年

反而江華呢D 做咩似咩, 而家消失左, 要撈保險, 呢個世界真係...

講選角
96年cctvb笑傲江湖就無得彈
令狐沖 林平之 入形入格

老實講，睇過張學友咁多戲，佢真係有演技既，輸俾果D圍威喂影帝係衰唔靚仔姐。唔似劉華果D膠面chok樣。

金庸有無讚過劉亦菲做小龍女？

nigga wat?!

成日撈亂兩套野

佢唱無間道主題曲難聽到嘔

不嬲垃圾

任賢齊同坤哥係咪同一類人

東成西就成班大明星幾好笑喎

江華佢自己話要好劇本先接

撈唔撈得掂就唔知la

王家衛=影壇劉以鬯

好似唔多鍾意

佢讚陳玉蓮

金蛇郎君

林青霞同陳喬恩都係靚女嚟
但睇林青霞嗰套，我仲會當佢係《笑傲江湖》，會介意佢改成點，介意佢演東方不敗似唔似，
但睇陳喬恩嗰套，好快會當佢係另一套嘢，只不過係想睇東方姑娘呢個原創角色，其他門派鬥爭、武打場面睇唔睇都罷。

佢後生多幾十年祇該會好LIKE 李一桐

李一桐又真係幾正既

佢係話最鐘意

有無評過李若彤既小龍女？

唔出聲果陣真係有仙氣

金庸同陳喬恩有冇做過愛

任賢齊啲戲真心屎 連做麼麼茶呢啲戲都令人唔想睇

不過依家提起佢都淨係記得個一路含一路唱歌
難關千種 替你負重

唐三藏先係代表作

劉亦菲拍果陣金庸有去過片場
見劉亦菲第一句就係話「你好像小龍女」

意淫情歌呢樣野冇問題

劉邦你呢個卑鄙小人！

我個人好鐘意徐克改篇下嘅東方不敗, 好有性格同埋有靈魂
我係睇佢嘅電影接觸東方不敗呢個角色先
搞到後來睇啲劇集, 好意外東方不敗呢個角色喺啲劇集度嘅定位直情好似小丑咁
連本身喺小說都無乜戲份

再睇番徐克版之前嘅東方不敗簡直慘不忍睹, 而其他東方不敗, 唔係太人妖就太嬌媚
我反而覺得徐克挖掘到東方不敗呢個角色出黎,再加埋林青霞嘅演出,完完全全演活左呢個角色
另外一點,就係徐克電影版入面啲配樂真係唔錯

好似讚過周海媚演周芷若，話如果周芷若好似佢咁靚，就唔會寫到佢咁奸

林青霞個男性造型好正

胡軍 個套天龍八部選角唔差

自從睇完 任腎齊既令狐沖
一直都以為
令狐沖係on99同傻更更

簡直係神級改編，完全找不到原著蹤影，除左人名

成個乞衣咁

但係任賢齊首歌正

見過劉亦菲嘅小龍女 邊個超越到？

原本係拍東邪西毒，不過因為王大導拍得太耐，為左趕新年檔期所以臨急拍左套東成西就

本身就因為拍東成西毒拍到無錢先要拍東成西就

古天樂演到嗰種憤世嫉俗feel

胡歌 拍緊射雕中途炒咗車 版權因為咁就到期
金庸知道咗之後免費比咗延長版權佢

擺明借金庸同明星名氣，咁藝術既片，搵三唔識七既人拍不知名武俠片，搵鬼睇

任賢齊做令狐沖唔錯呀 又唔駛踩到咁

東成西就最好睇,笑到癲

東成西就癲啲...

其實各有各好

雖然真人我都係like劉亦菲

用古龍風格拍金庸

東成西就好睇D

係，當年仲話有衝動為海味改劇本寫到周芷若變返好人

劉亦菲做得最似應該係王語嫣
另外96笑傲直情係最貼近原著 選角又恰當
唔知個時金老認唔認同

一個林依晨拖冧成套劇

利申：佢做戲OK嘅，但係唔係黃蓉囉

極鍾意
北丐型到哭
如果你以後在江湖上聽說一個九指的英雄
那一定是我。

可惜套戲宜家睇番略嫌on9

呢套係我第一套睇嘅天龍，睇蕭峰少室山一打三真係型到爆，
鍾漢良嗰套真係無得比

真啊 其實我都想講
有種陳喬恩做小龍女嗰種違和感

有鬚

老了 無神鵰太童話

屌你個閪鍾麗緹

笑傲江湖反而任生ok，至少令孤冲本身真係成個「店小二」咁（而小說佢的確扮過 ），反而要佢既揚過扮型就真係惡頂

嘩
呢個大佬黎wo
點會有人違和過佢

根本就係黃蓉本人

呂頌賢做笑傲江湖最好

我屌鳩鍾麗緹個老母臭花西，屌！個臭西鍾麗緹簡直當我們班性苦悶男的強姦能力無到
，她根本不怕被姦風險要繼續穿性感衣服，我屌！她拍"晚孃"已經正明了她個西好撚癢
，想被我們這班性苦悶男人插，想展示她自己的纖瘦身材，想轉行做高級雞，想被男人
玩美麗西。你老母臭西鐘麗緹，我要屌鳩她的美麗西呀！她拍完"晚孃"後出席首影禮，
她居然穿凸點(凸乳頭)衣服，你老母她那麼性感，屌你老母，條淫女想點呀？屌！唔撚
要問人，她想做雞。以上兩件事都只是小料，我在今天看過報紙娛樂版，看完後我心中的忿怒簡直到了極點，屌！我屌！屌！屌！她今次在慶功宴上......，等一下，我特然想起她最近出了一本寫真集而且是賣斷市，屌！我都想買一本，我都想看她美麗的乳頭，我要啜鍾麗緹的乳頭呀，我，我啜，啜，啜，啜波！言歸正傳，令我忿怒的就是她在出席慶功宴穿超性感低V短裙和魚網絲襪，屌你老母鍾麗緹，我要插鳩她個死人淫西，她這樣的行動很令男人扯旗，大家試想想，當我移開那件性感的上衫小小後，我就可以看到她對正波了，大家又想想，有一對正波在你面前，你會怎樣？問案很簡單，我第一時間會(渣)著來啜，大家又再想想，當啜到鍾麗緹對乳頭硬了後，這真是很正的事！不知鍾麗緹對乳頭是甚麼色呢？不論甚麼色我都想啜。其實鍾麗緹是想做高級雞，她最在娛樂圈露波，目的是想賣廣告，她想被有錢性苦悶男人知自己好撚正。我現在就為她做一個價錢表。以下全部金額是港幣。和她接吻：一萬元一次，(渣)波：五萬元一分鐘，啜波五萬元啜一次，看西洞：十萬元，啜西五十萬，最後就是和她做愛過夜：二百萬元一晚，大家是否覺得無法抱起她呢？因為上天製造她去來是供有錢佬玩樂的，其實我也覺得很無奈，不過大家還有一個方法可以插她的美麗西，這方就是性戰強姦，我們的香港拉登性戰兵團要集合我們的力量，捉住鍾麗緹，然後張她禁錮待我慢慢享用，最就留給香港拉登性戰兵團的兄弟輪姦和拍成四級片賣。我要屌鍾麗緹呀！

點解咁多人鍾意劉亦菲，始終覺得佢有陣土味

做得最好韋小寶一定係陳小春
入型入格都算了，連成個人生命運都好似韋小寶咁一世夠運

你講個兩套都係大陸野.......
有TVB既唔睇左先

呢個我覺得應該真係同經典一樣難以超越 (以違和方面嚟講 )

講到而家

朱茵做黃蓉點睇

根本就係同一個人

好想知有無屌埋張無忌個眼鏡印

細個睇完佢套射鵰
發夢見到佢比歐陽克強姦

翁美鈴做黃蓉好睇d

講開又講
我第一次睇橋本有菜
心入面即時覺得佢同後生黃蓉100%match

胡軍做到蕭峰個種霸氣得黎又重感情
林志穎 個段譽好似度身訂做咁
劉亦菲 做王語嫣又係好正

陳玉蓮同劉亦菲都有讚過.

段譽造型上100% match
但演技就...

個陣ATV 買左黎播

細個嗰時唔會刻意揀嚟睇，而且03年互聯網未話好發達，亞視播又有廣東話配音咪睇囉
角色邊個版本最MATCH可以好主觀，但人多嘅戲，TVB就拍唔到個場面。

古天樂古裝同劉華比真係輸嗰份英氣，可能塊要太長

塊面

佢唔太鍾意呢個版本
主要覺得黃曉明演得太輕浮
對小龍女無乜尊重感覺
而且劉亦菲個樣太細
兩個拍埋好似登徒浪子情挑無知少女咁款
金庸心目中嘅小龍女形象係要大過楊過
咁先有師生禁戀嘅感覺
所以佢係鍾意陳玉蓮同劉德華版多啲
真係有啲姐弟Feel
又唔會過火

但又真係好睇

陳玉蓮劉德華版本真係經典
係成日夾硬加d歌舞同臨尾救郭襄個廠景唔知想點

佢當年成個病君咁

呂頌賢路過 笑而不語

係大陸先拍到丐幫個種人多勢眾，夠疊馬個種feel

Ok喎 拍得好靚
拍到好唯美

有人覺得拍到個楊過mk仔想扼鳩姑姑咁

香港山p 屈L到

聚賢莊 飲斷義酒 獨戰群雄
錯殺阿珠
阿紫抱住喬峰跳涯

諗起都想睇返

我覺得係ok, 完全令一種風格，竟然有啲似古龍

黃藥師一定係曾江
洪七公一定係劉丹
周百通一定係秦煌

其實呢套個個選角都唔錯

魯振順做東方不敗

豬鼻大咀...

佢有冇評講過李連杰版張無忌

張無忌一定係李連杰

似賊
杜琪峯既大事件 放遂 或者樹大招風入面
佢做賊真係好似

我係葉國歡

其實本身就係咁
小龍女係萬年宅女
楊過係mk不良少年

成個設定
要小龍女好似大人咁
反而唔合理

吳倩蓮做小龍女都唔好睇

大陸喱?
我葉國歡呀

頂盡做耶律燕

想知呢個post嘅人平均年齡係幾多

程至美醫生掩面走人

爛尾
屌

屌去唔到大都

最入型入格一定係王偉既岳不群
狗撚到

任賢齊其實最啱係做古龍既郭大路

劉華有種大俠背後滄桑感

唔好再講啦，張無忌2046都未去到大都

呂頌賢先係最正既令狐沖

講開
冇人記得許冠傑版令孤沖

雖然套野我覺得唔好睇

唔差在講埋黃日華既郭靖同翁美玲既黃蓉

82天龍八部真係金庸改編電視劑既頂峰
喬峰再無後人比得上梁家仁

我都想知
胡歌做個套天龍係第一部睇過既天龍？

癡撚線你有無睇過原著小說

因為陳喬恩

鳌拜 一定係徐錦江

金庸當年都評過黃曉明同劉德華兩個版本既楊過

王宛之嚟既

係 佢係讚

就係有睇過原著先覺得小龍女唔應該係咁
由細到大 除左師傅 師姐 同埋孫婆婆外根本無接觸過其他人
思想單純 不懂世情 日常生活又有人照顧
呢個設定下 你覺得小龍女可以有幾成熟

比較鐘意鄭少秋既張無忌
屠龍刀倚天劍斬不斷 心中迷夢

徐克即將拍神鵰電影

最深刻張無忌都係馬景濤

任賢齊真係樣衰到極點
唔英俊唔靚仔無樣得都做到楊過同埋聰哥

其實唔關件衫事, 因為任賢齊個樣本身都好似乞衣

梁家仁嘅喬峰冇得輸

笑傲我都覺得冇問題
小說都冇提過令孤冲係特別靚仔, 係林平之先係小白臉

黃日華都正

李若彤

黃玉郎啲漫畫

仲有吳啟華版既吸毒張無忌

呂頌賢嘅令孤冲、王偉嘅岳不群都好經典

劉亦菲小龍女

其實陳曉既楊過造型幾好 不過 台灣拍得太膠

梁家仁做郭伯伯都好正

黃日華做喬峰都唔錯
係出十八龍前個幾下動作好撚柒

范文芳既小龍女都好正

唔係吳啟華?當年睇到非常深刻

最記得次次一見到楊過就發哂癲咁叫過兒!!!!!!同埋鐘意追住馬係咁跑

睇錯郭靖

吸毒版

因為蕭峰、郭靖都係國字臉、濃眉大眼，
梁家仁天生就適合演佢哋。

至屈機主角但成個雞蟲樣

不過有黃霑的滄海一聲笑

hehe

楂車勁

海味做周芷若, 葉童做殷素素、趙敏
劉丹做金毛獅王

金庸更是親口點評，周海媚是最令他稱心的周芷若扮演者。覺得周海媚確實人如其名對得起「媚」這個字

葉童做趙敏真係好唔掂
黎姿最正

貼錯左再黎

唔講王家衛？ 好似話激到佢噴血

其實王導個套好明顯係用同角色名嘅同人作
完全都唔係講射雕個故仔
所以根據唔應該拍埋原作比較

任賢齊做得好既角色 全部都係做返自己
奪命金
樹大招風
全部都係做大佬級 做自己

葉童做殷素素都算
做趙敏真係
史上最中女味嘅趙敏

最撚pure既小龍女

其實一直都期待 一個屬於 郭襄既故事 可惜無機會

一樣 書冇睇，第一套小寶係睇佢，跟住見到電視好奇怪點解雙兒得一個，俾fd笑7

連登多九十後係真，七、八成話劉亦菲最正

李若彤完勝，當年劉亦菲做完全唔想睇

其實小龍女個角色係應該有種成熟美
佢始終大楊過十幾年
劉亦菲係好靚好有氣質 但係無姑姑應有既味道
個樣無個份成熟味 睇落仲細過楊過
睇左咁多套 始終都係陳玉蓮氣質最似

運既野邊有得解釋

明明徐克拍嗰套係史上最成功改編作品， 打鬥配樂都好，林青霞個東方不敗又經典， 如果金庸當年冇玩嘢今日可能有多套神鵰俠侶睇

小龍女大楊過十幾年？有成熟美？

呢條友真係唔識㗎wo. jpg

俾個韓國佬屌臭咗飛埋

呢個郭襄咩

樹大都麻麻地講真
完全演唔到賊王個種霸氣
唯一可取就真係個樣似大陸仔

大四、五歲嗰咋，
啱啱出場時得18歲，成熟得去邊？

原來小龍女係鬥雞嘅

繁體支那

呢兩套都正
火龍都幾好睇

果陣五六年班中午播 追到唔想番學

有讚過劉亦菲，不過係做黃語嫣
讚佢好有仙氣，不食人間煙火之類

完全演活左黃蓉果陣聰敏活潑

佢個樣...

諗埋佢把聲…

陳玉蓮似c9

真係咩
金庸話佢最貼近原著架

自膠 原來大四五年
但真係好中意呢個小龍女

應該係你見得佢近照多

最鍾意賈靜雯嘅趙敏 好正

痴線個陣既陳玉蓮點會似師奶

劉華做唔到楊過個種亦正亦邪 玩世不恭 情場公子的氣質 相反古天樂俾到人個種感覺

會唔會係講哩番說話時 于正未拍

當年呀蓮妹j死幾多人

當年真係好靚

有無人有睇過范文芳版小龍女,好撚靚又長腿

魯振順既東方不敗先好難被超越

我鍾意周迅多啲

陳曉既林平之

最鍾意黃日華做喬峰果套

講起金庸人物一定諗起劉亦菲小龍女， 東方不敗陳喬恩

最嘔心一定係小龍包陳妍希

反而想知邊個做張無忌做得好

始終覺得一桐做唔到奸嗰面
但周迅演技真係成熟啲
佢亦都好似做過反派 所以做奸戲嗰陣好有味道 做到 黃蓉個反差

拒絕純文字
請配圖

金庸：許晴係我心目中的任盈盈

引唔住喺巴士笑咗

其實我覺蘇有朋嗰套average選角幾好

笑柒江湖

自從睇咗紅高粱之後成日覺得周迅係淫婦

agger
單純覺得佢個樣好唔討好

小龍包係最破壞角色
唔係話包包面唔可愛
但呢套唔適用係小龍女囉

林平之我淨係諗起Magic-Pro

李綺紅先正
古仔嗰版啲女最還原

頭先Tvb
金庸：汪明荃做得好好

都幾多識貨之人
胡軍版天龍 個個角色都一流選角
聚賢莊 少室山之戰

好正

閹左未

係時候整個金庸宇宙出嚟賺返筆
不過冇得好似stan lee咁套套出嚟客串下了

東方不敗一定係魯振順
蓮弟

咁點解陳喬恩版又賣版權

呢個時候閹咗

任賢齊最成功係咪浪花一朵朵唱到全港ocamp都識

有冇人睇過佳視版同粵語長片版既金庸作品？值唔值得搵番嚟睇？

亞洲人拍電影電視劇幾何真係會casting

就算撈亂都唔覺得係戇鳩

江華可唔可以出番黎做戲！

喋血街頭

唔比佢做

金庸欽點的小龍女

她不止一次地被拉回到兩年前的那個場景，金庸在參加“華山論劍”的活動時，第三次提出讓劉亦菲扮演小龍女。第一次是張紀中帶劉亦菲去見金庸，金庸說：“我覺得亦菲演小龍女很合適嘛！”第二次金庸送給她自己的書，在扉頁上提詞說：“亦菲小姐，如果你來扮演小龍女，廣大金庸迷就會知道我不是胡說八道了。”金庸的話讓劉亦菲覺得特別“可愛”，她在那時也存了這個盼望。

金庸每次讚女明星時，係咪會色迷迷

梁家仁最貼近原著，似足契丹大漢，當年的TVB 唔係流嘅。

當然，最正係謝老四飾演的段正淳啦

唔錯 但最似始終係周迅 我估佢當年都係太入戲先會鐘意左李亞鵬

黃蓉有so

段譽完全係林志穎

大美人

100%agger

令狐沖我覺得最似係呂頌賢

細個睇完佢套劇先睇書

成太書個腦海都係用呂頌賢個樣去睇完

D評語幾中

好撚似

書入面小龍女係童顏黎架，有冇睇過架

張三豐=洪金寶

笑傲江湖 (1996)

選角最強

係差左個任盈盈

想當年，羅樂林係電視版第一代楊過，笑傲做任我行都好正

君子劍我覺得大陸果個好少少
王偉做得太嚴肅 樣都老左d

一樣睇法

小龍女只有劉亦菲

真係完全無覺得劉亦飛正
李若彤陣仙氣勁到，靚得黎又帶點冷漠
古天樂個靚仔樣又完全乎合楊過

當劉德華冇到?

梁家仁當年做小生，而家就做埋啲on99呀叔角色

成套劇得任盈盈唔掂

個個選角都好完美

胡軍似好多wor
真北佬
喬峰應該係北佬咁嘅身型先夠霸氣

其實樊少皇既虛竹先係一絕，濃眉大眼，靚仔得黎又純品

李若彤個樣似老過古仔
雖然原著小龍女係大楊過三四年
但係不食人間煙火 keep到童顏先似小龍女個氣質
所以劉亦菲個樣細過黃曉明先合理
金庸亦讚過劉亦菲似小龍女
但係批評黃曉明楊過太輕浮 似要勾引姑姑 唔識尊重師父

呢套令好多本來唔睇小說嘅𡃁仔變成武俠小說迷

我心目中

喬峰 郭靖 黃日華
楊過 古天樂
黃藥師 駱應均
楊康 三哥
周伯通 秦煌
李莫愁 張馨予
黃蓉 朱茵
林平之 magic pro
郭襄 楊冪

我記得江華做過夏雪兒

以前賈靜雯做趙敏 真係超靚

認同,雖然睇果陣好細個
但對佢偽君子既詮釋真係好深印象
佢呢個角色簡直演活了偽君子

同埋岳不群呢種人，放諸香港，實在充斥大量岳不群

但徐克根本某程度上係原作粉碎機黎

金毛獅王-石堅

哇，165都po埋片金庸親口話劉德華陳玉蓮嘅楊龍最好，劉亦菲唔肯做表情所以唔掂。
咁都可以老屈話金庸認為劉版最好都犀利囉...

Magic pro做林平之

因為當媒體問到有沒有看過張紀中版《神鵰俠侶》時，金庸回答道：「看過，張紀中選擇的是劉亦菲演小龍女，劉小姐很漂亮，但是劉小姐不敢做表情，怕難看會破壞掉小龍女的美，但是劉小姐的氣質挺適合小龍女。」問到黃曉明版楊過時，金庸先生表示自己不認識這位男演員，覺得他只是在演一個浮誇小青年。尤其是楊過勾引小龍女的那段戲，金庸直言：不喜歡。

金庸講過劉亦菲最似小龍女
你條仆街吹得就吹

老一輩盲捧李若彤
劉亦菲是唯一的小龍女

任賢齊 係樹大招風既演出 令口唔捨得屌佢

你都幾識作野

不過這麼多女演員當中，只有來自大陸的劉亦菲被金庸本人「欽點」過，當年金庸曾當面對著劉亦菲說「你很像小龍女」，讓劉亦菲在粉絲之間獲得「神仙姐姐」的稱號，有舞蹈底子的她在武打戲都能輕鬆駕馭，搭配小龍女招牌的白色系服裝，更讓「仙氣」破表，讓劉亦菲知名度水漲船高。而電影版的小龍女則是由南紅、翁靜晶與楊鈞鈞輪番擔任。

大波恩做女東方不敗幾成功

其實我嫌佢唔夠靚仔

無計，始終唔可以搵個16歲細路女拍
但李若彤氣質確係似，或者咁講，應該會係小說尾喺谷底嗰個歲數

劉亦菲做唔到嗰種靈氣，反而做王語嫣呢啲冇腦靚女神仙姐姐就好fit

其實呢套係金庸既故事
古龍既演繹方法，王家衛既鏡頭
甚至梁朝偉句「酒愈飲愈熱，水愈飲愈凍」呢句係原原本本係古龍本歡樂英雄到抄番來
而且係好夾硬塞入去
本來古龍係寫成班男人，幫其中一個on9還晒啲錢定點贖番佢，總之身上冇晒錢。係寒冬入面大家本身諗住飲酒但身無分文，以水代酒飲得好開心。不過酒同水最大既分別就係
水愈飲愈凍，但佢地依然好似飲酒咁high咁開心，成個意境立意明顯高東邪西毒幾班
（只係針對講呢句對白，但成套東邪西毒都好神）

佢應該冇睇小龍包 應該冇眼睇

劉德華做岳不群應該似啲

我對大人嘅欽敬 有如滔滔江水源源不絕

劉亦菲真係好正

有 張馨予

唔係啩 有冇見過佢啲生活照 有種仙氣喎

唔講氣質 齋講身體條件
佢係屬於珠圓玉潤形 瘦得嚟又唔會太瘦 隻腳又長又有肉 但唔會起肌肉
皮膚白裏透紅 你睇佢啲生活照 粉絲影嘅相皮膚簡直屈機

劉華做楊過後期真係最似

徐克嗰套設定東方不敗係男喎，雖然由林青霞演⋯ 都係練咗葵花寶典之後先由男人變做不男不女

呢套因為男女主角搞到唔想睇

金大俠講過，咁多人演東方不敗，佢最鐘意同做得最好就係魯震順，最忠於原著

搵3哥做黃藥師真心唔錯

你識條撚

呢套個寧中則重正過小龍女

肥左D

徐克東方不敗個不男不女個形象其實原著個死人妖咁款係好大分別

冰清玉潔喎, 支那人express到咩要揀梗係揀陳玉蓮喇
支那人陣共剷農工feel一早已經同成部作品格格不入 又點詮釋到各人既氣質
王語嫣就李若彤
周芷若就海味
而支那人扮星宿派門人或者黑木崖D紫衫待衛就啱喇

黃日華呢

梁家仁做過哂喬峰﹑郭靖﹑洪七公，儲齊哂成套識降龍十八掌嘅角色

其實點解殷素素同趙敏會一樣樣，
get唔到奶奶同新抱一樣樣呢個設定

戀母

東邪西毒喎 唔係東成西就喎

會睇到腿㗎咩
范文芳好似真人都係嫁咗俾劇中楊過個演員
第二對就係小龍包同陳曉

第五集就比尹志平姦之前有幕睇倒佢對大長腿
呢個版本係咁多版之中尺度最大，可以拎黎打j

我鍾意呢版，d女唔錯，無忌哥又靚仔

好多人都話小龍女要睇落大過楊過先似小龍女 但其實原作有寫小龍女練玉女心經 長年唔照太陽 又少同人接觸 個性單純 所以比實際年齡睇落細個 同埋舊版小龍女大楊過6歲 新版大4歲 其實差唔得幾多仲要睇落年紀細

金庸就多次側面描寫佢睇落年齡較楊過細個:

楊過抬起頭來，只見一隻白玉般的纖手掀開帷幕，走進一個少女來。那少女披著一襲輕紗般的白衣，猶似身在煙中霧裡，看來約莫十六七歲年紀，除了一頭黑髮之外，全身雪白，面容秀美絕俗，只是肌膚間少了一層血色，顯得蒼白異常。

小龍女此時已過二十歲，只因她自小在古墓中生長，不見陽光，皮膚嬌嫩，駐顏內功又高，看來倒似只十六七歲一般。

楊過道：「那時你中了冰魄銀針，劇毒侵入經脈，世上無藥可治，卻如何在這谷底居然好了？」他凝視小龍女，雖見她容顏雪白，殊無血色，但當年中毒後眉間眼下的那層隱隱黑氣卻早已褪盡。

小龍女此時已過二十歲，只四她自小在古墓中生長，不見陽光，皮膚特別嬌嫩，內功又
高，看來倒似只有十六七歲一般（此時仍是倒似只有十六七歲一般）。她在與楊過相遇之前，罕有喜怒哀樂，七情六慾最能傷身
損顏，她過兩年只如常人一年。若她真能遵師父之教而清心修練，不但百年之壽可期，而且
到了百歲，體力容顏與五十歲之人無異。因此在黃蓉眼中看來，她倒似反較楊過為幼，而舉
止稚拙（注意這個詞）、天真純真之處，比郭芙更為顯然，無怪以為她是小女孩了。

楊過頭一昂，說道：「旁人來作盟主，我師父也不願理會，但她瞧著你師父心□就有
氣。」霍都道：「尊師是誰？他老人家可在此處？」楊過笑道：「他老人家就在你眼前。
餵，姑姑，他問你老人家好呢。」小龍女「嗯」的一聲，向霍都點了點頭。
群雄先是一怔，隨即哈哈大笑。眼見小龍女容貌俏麗，年紀尚較楊過幼小，怎能是他師
父？顯是這少年有意取笑、作弄霍都了。只有郝大通、趙志敬、尹志平等幾人才知他所言是
實。黃蓉雖然智慧過人，卻也決計不信小龍女這樣一個嬌弱幼女會是他的師父。

輪法王見兩個徒弟都輸在這少年手中，卻均非武功不及，委實敗得胡里胡塗之至，心
中大是惱怒，但臉上不動聲色，坐在椅上喝道：「少年，你的師父是誰？」他武功絕倫之
外，兼且博學多才，居然會說漢語。
楊過右手向小龍女一伸，笑道：「我師父就是這一位，你快來拜見武林盟主罷！」
金輪法王見小龍女嫵媚嬌怯，比楊過年紀更小，絕不信是他師父，心想：「中原漢人詭
計多端，可不能騙得了我？」

利申 覺得劉若菲最似 睇原著好多次

同埋劉若菲當年拍攝時得20歲都好附合

無印象 可能偉仔鹿鼎記同俠客行演得突出d

睇過陳玉蓮版姑始練玉女心經嗰幕，見到有格甩底毛，好震撼

有樣野諗左好耐 點解閹左就會鍾意男人
兩樣野好似無乜關係

好心幫佢化下個唇 真係白到白粉友咁

朋yo～你變了沒yo

on9 劉亦菲係美國大嘅美國人嚟

明明金庸世界d人物設定好多都係北方大陸人，你擺個廣東人樣嘅落去先唔似。李若彤靚還靚，但真係似港女著古裝

呢套垃圾真係激死金庸

係 記得有人講過金庸都係滿人

金庸出自浙江海寧查氏，其家為書香門第，世居海寧縣袁花鎮，金庸本人是查升之孫查揆的後裔[9]，父親查樞卿是浙西地主

東方不敗 魯振純

霸氣教主 vs 大波教主
大波教主係成套戲唯一重點 冇佢唔會睇

李一桐膠樣膠眼 整到韓國人造人咁
都有人buy

胡軍喬峰好撚有霸氣

王家衛啲片 唔係搵啲當紅明星拍 鬼睇咩
其他神作 不過東成西就真係垃圾

黃蓉有鬚

中槍之後吸毒做殺手果段戲真係睇到好心痛。肉體既痛同俾朋友出賣既痛佢可以演到咁既水平真係好犀利。

啦啦啦啦啦 啦啦啦啦啦～

鄭少秋又真係幾型棍

寧中則係令狐沖師母喎
你係咪講緊李莫愁/梅超風？

但張紀中拍動作好睇，
近期嗰啲只有cg

佢啲鬚真係趕客，
但我幾鍾意佢結局改到楊康改邪歸正。

同查繼佐有無關係？

呢套嘢除咗教主線外，其餘都係垃圾，
最尾打東方姑娘其實只有令狐沖一個，仲要好似撒亞人咁打到上天入地。
睇到十幾集東方姑娘背後攬佢嗰幕全劇當完算。

因為係賀歲片，係輕鬆搞笑賀新年，所以咁多紅星一齊拍。

我覺得個背景係唔同

有冇人睇過02年版笑傲江湖 好有江湖味道
不過唔出名

李亞鵬嗰套？動作好睇，但許晴太老，
余蒼海搵個變臉嘅演幾特別。

唔覺佢做令狐沖差，咁多個令狐沖，一係佢，一係山p最好

翁美玲在終極面試時得知金庸會到場參與評選，於是她換上一身古裝，手執柳條，一見到金庸便雙手抱拳，說：「桃花島島主之女黃蓉拜見金大俠。」當場嚇了金庸一跳，他知道眼前俏麗又帶點狡黠的翁美玲正他心目中的黃蓉。最終，金庸拍板決定由翁美玲飾演黃蓉。

小龍女有格肋底毛

你雙眼生喺邊？咁都叫豬鼻？咁都叫大咀？
咁舒琪嗰啲係咩咀？

老老豆豆 佢俾我既感覺係 原本想陳喬恩做任盈盈
但陳喬恩個樣同氣質太成熟 做唔到任盈盈
於是乎將任盈盈做既野塞落東方不敗依個角色度
不過 東方姑娘

我幾鍾意呢版，胡歌同林依晨真係做倆小無猜個感覺

話小龍女睇上嚟應該要大個楊過, 仲串人冇睇原作果位

其實唔覺得劉亦菲五官好靚, 但佢真係有種仙氣感

無人講風清揚？

唔係咁渣，AK後座力大，唔係托著，要撳著，扎行個馬，掃佢老味

儀琳呀

咁正經同星仔個feel 好反差

仲做埋風清揚

任賢齊雖然伏 不過d主題曲幾好聽
套笑傲姜大衛做曲洋 徐少強做向問天
似唔似唔講 但真係型過其他好多

永遠的風清揚！

佢直頭示範咗比大家睇咩叫「仙風道骨」。
佢做張三丰、甘道夫都match

其實劉兆銘個岳不群都好正

最惡頂係吳啟華做張無忌

麼麼茶係佢巔峰之作

搞到之後d戲，個個都當佢係麼麼茶

唔係狂風吹大海嘯真心的人死不了

有撚人睇你金庸咩

呂頌腎 + Magic Pro 真係好睇

李若彤似好多

東邪黎講三哥世界第一

岳不群 東方不敗 儀琳 都好撚正

美源髮彩好 d

琴操姑娘

我都覺得鮑方嘅張三丰最似
做埋鄧不利多都得

你講緊東成西就？

小師妹都好神似，係盈盈差dd

鐵血丹心無可超越啦。

央視果套？

好好睇
誠意之作

成班老屎忽扮撚晒有品味厚古薄今話人唔跟原著乜乜物物，點知原來全部都係原著一隻字未撚睇過嘅電視劇撚嚟，連小龍女睇落要大過楊過都講得出，真係笑撚死me

金庸小說忠實粉絲（電視劇）

魯震順先係王道

好想知佢點睇魯振順既東方不敗
呢個真係完美演譯

以男演員演東方不敗黎講, 佢真係最正果個

屌求其拍都拍左部經典出黎

個時亞視播日日睇，到而家賈靜雯都仲係咁靚

睇返小說，小龍女年齡大過楊過（3，4歲），但樣細過楊過，16年後，楊過變左阿叔，姑姑仲係少女咁樣，麻煩睇下書，點解會咁多正評，連登仔書都唔睇？

又一個唔撚睇書

呢個post真係多金迷（電視劇），扮撚哂野，厚古薄金，連小龍女大楊過10幾年，都講得出，屌你個閪

我發現好多人都咁以為，唔知係咪邊一套劇集俾咗錯誤訊息

之前有套動畫版出嗰陣heat過一排，嗰期又成日聽人講大十幾年

佢地合埋一齊演既話，想像到成套劇不倫不類

黃蓉翁美玲做果時真係好正

東成西就 周伯通同王重陽。。。。

所以選角先難
前段楊過感覺要後生過小龍女
後段小龍女要感覺後生過楊過
劉德華同陳玉蓮
古天樂同李若彤
呢兩對比較做到由姐弟變情人嗰種感覺
黃曉明同劉亦菲，劉亦菲前後感覺都演得小龍女後生過楊過，當然主要問題出嚮黃曉明身上，前段越扮後生越顯得老
任賢齊同吳倩蓮就相反，前後感覺都演得小龍女老過楊過好多，亦無乜情侶感覺
呢對選角係要互相配合先出到效果

金庸劇以往一直有個問題
書入面描寫班主角十幾廿歲
但現實可以做主演嘅演員都係廿到尾三字頭
要完全呈現小說感覺係好難
例如央視版射鵰
李亞鵬同周迅有演技
但外形太老
完全無原著少男少女嗰種感覺
近年中國拍嘅金庸劇
多咗用後生演員嚟主演
好似最近套射鵰
男女主角就比較還原返小說嘅感覺

原著無論十文年前定十六年後小龍女望落都後生過楊過

小龍女此時已過二十歲，只因她自小在古墓中生長，不見陽光，皮膚嬌嫩，駐顏內功又高，看來倒似只十六七歲一般。
在黃蓉眼中，她倒似反較楊過為年輕，而舉止稚拙、天真純樸之處，比郭芙更為顯然，無怪以為她是小女孩。 ——《十三回 武林盟主》

麻煩啲忠實金迷(電視劇)嗱嗱聲收皮啦好嘛

古墓派十二少

細個睇金庸茶館個討論區D留言好正

全部都書癡黎

王家衛改編先堅
首先， 佢無改過任何金庸嘅情節
填補埋金庸小說嘅空白時期

最記得係小說洪七公只係話自己後生果陣衝動被人斬左隻手指， 電影就另有文章

睇完射鵰三部曲小說， 先知王家衛係睇完百幾萬文字當中寫個空想劇本出嚟， 而且無犯駁

獨孤求敗果段， 睇神鵰小說先知真正意義

你有無睇架？

曾經因為貪吃誤事，導致他無法營救一位英雄而悔恨不已，因此自斷其右手食指作為懲罰，故又稱「九指神丐」。

金庸改篇電視劇最差男主角一定係吳啟華
睇佢做張無忌